<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Roennie123 Blog</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/</link><description>Recent content in Posts on Roennie123 Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 17:44:17 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microcontroller</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/microcontroller/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 17:44:17 +0100</pubDate><guid>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/microcontroller/</guid><description>Die letzten drei Labore handelten von Microcontrollern. Arduinos sind die mitunter bekanntesten Microcontroller, da sie &amp;ldquo;genormt&amp;rdquo; sind. Viele andere Hersteller halten sich an diese Normung. Mikrocontroller werden mit C programmiert (was garnicht so schwer ist wie man zuerst denkt, wenn man noch nie was mit C gemacht hat). Für die optimale Arbeitsumgebung haben wir uns eine Arduino IDE installiert. Darüber lassen sich die passenden Libaries zu den Bauteilen direkt suchen, installieren und einbinden.</description></item><item><title>Schaltplan</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/schaltplan/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:47:41 +0100</pubDate><guid>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/schaltplan/</guid><description>Sehr wichtig im Bezug auf die Elektrotechnik (letzter Post), sind Schaltpläne. Hierfür gibt es die Software &amp;ldquo;Fritzing&amp;rdquo;. Sie bietet eine Umgebung, in welcher man sich anhand von gegebenen Items Schaltpläne ausgeben lassen kann.
Die Aufgabe ist nun so einen Schaltplan für das Projekt, welches mich in diesem Semester begleiten soll, zu erstellen.
Ich habe mir Projekt 2 ausgesucht: die RetroPie Gamestation:
Um herauszufinden wie die Pins des RaspberryPi Zero belegt sind habe ich diesen Plan genutzt:</description></item><item><title>Elektrotechnik</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/elektrotechnik/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:48:35 +0100</pubDate><guid>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/elektrotechnik/</guid><description>Diesen Mittwoch ging es um Elektrotechnik. Aufgeteilt in zwei Einheiten, gab es einen theoretischen Einstieg in die Elektrotechnik und einen praktischen Teil, welcher ein Crashkurs in Löten und Messtechnik beinhaltete.
Die Theorie war sehr spannend und lehrreich. Grob ging es darum, was Spannung, Strom, Widerstand und Leistung ist. Insbesondere wie man sie berrechnet, denn das kann einem als Vorarbeit oder Kontrolle im Praktischen vieles Erleichtern.
Strom I = Ladung Q / Zeit t</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/1_introduction/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:14:11 +0100</pubDate><guid>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/1_introduction/</guid><description>Hallo, ich heiße Ronja und studiere Medieninformatik.
Dieses Semester belege ich das Anwendungsfach &amp;ldquo;Sketching with Hardware&amp;rdquo; und werde mein Erlerntes in dieser Dokumentation festhalten.
Für das Modul habe ich mich entschieden, weil ich bei allen möglichen Projekten, sobald es um &amp;ldquo;Technikstuff&amp;rdquo; (löten, Platinen, Hardwareprogrammierung, etc.) ging, eine Grenze gezogen habe, und diese Projekte beiseite geschoben. Da gibt es also bisher gewisse Berührungsängste. Denke aber dass sich das mit etwas Theorie und v.</description></item><item><title>Test</title><link>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/my-first-post/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:00:04 +0100</pubDate><guid>https://roennie123.github.io/sketchingWithHardware/posts/my-first-post/</guid><description>A test is a way of checking something to see if it is true, or false, or if it is edible or not. If something can be tested, or finishes the tests correctly, it is testable. The Concise Oxford English Dictionary defines a test as: &amp;ldquo;a procedure intended to establish the quality, performance, or reliability of something&amp;rdquo;.
A test is different from an experiment: Before a test is done, there is an expected result.</description></item></channel></rss>